<Document>
  # Пилотирование
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  </Box>
  Чтобы переместить шаттл, сначала нужно нажать на [color=#a4885c]консоль шаттла[/color] в его кабине. После нажатия на консоль шаттла вы должны увидеть радарный обзор пространства вокруг вашего шаттла.

Недавно приобретенные шаттлы начинают стыковаться с Frontier Outpost. Чтобы отстыковаться, выполните следующие действия:

- Сообщите людям, что вы отстыковываетесь, используя радиоканал трафика ([color=#CC6633]:d[/color]). Укажите позывной вашего корабля, который можно найти на экране NAV (например, «[color=#CC6633]:d Pioneer NX-123 undocking.[/color]»).
- Перейдите на вкладку DOCK, отсоедините все шлюзы, пристыкованные к станции.
- Вернитесь на вкладку NAV.

- Чтобы переместить шаттл, по умолчанию (для QWERTY-клавиатуры) используются следующие элементы управления:

-[color=#028ed9][keybind=«ShuttleStrafeUp»/][/color] и [color=#028ed9][keybind=«ShuttleStrafeDown»/][/color]: Перемещение вперед и назад.
-[color=#028ed9][keybind=«ShuttleStrafeLeft»/][/color] & [color=#028ed9][keybind=«ShuttleStrafeRight»/][/color]: Перемещение влево и вправо.
-[color=#028ed9][keybind=«ShuttleRotateLeft»/][/color] & [color=#028ed9][keybind=«ShuttleRotateRight»/][/color]: Поворот влево и вправо.
-[color=#028ed9][keybind=«ShuttleBrake»/][/color]: Замедление.
-[color=#028ed9][keybind=«ShuttleBrake»/][/color] + [color=#028ed9]любой ввод[/color]: Медленное движение и вращение.

# Стыковка
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  </Box>
  [bold]Перед стыковкой вашего корабля с:[/bold]
- [bold][color=#979797]Другим кораблем[/color][/bold], лучше всего объявить о своем намерении причалить по каналу трафика ([color=#CC6633]:d[/color]).
- [bold][color=#ffd700]Пограничный форпост[/color][/bold], остановитесь в 200 м от него, запросите разрешение на стыковку у диспетчера движения станции (STC) по радиоканалу движения ([color=#CC6633]:d[/color]).
- [bold][color=#ffa500]Другая станция[/color][/bold], причалы обслуживаются в первую очередь. Будьте вежливы и по возможности оставляйте место.

Чтобы пристыковать корабль:
- Пилотируйте к цели так, чтобы ряд ее шлюзов оказался рядом с рядом шлюзов цели.
- Если вы находитесь совсем близко, щелкните на вкладке DOCK, чтобы посмотреть поближе.
- Находясь рядом со шлюзом, вы можете нажать «Dock», когда он будет выделен, чтобы пристыковаться к цели.
</Document>