<Document>
  # BOCADILLO-CLASS SERVICE SHUTTLE
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTrayAnchored"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="KitchenMicrowave"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="KitchenDeepFryer"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="KitchenElectricGrill"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapBocadillo" Caption=""/>
  </Box>
  [color=#a4885c]Размер корабля:[/color] Маленький

  [color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 1-2

  [color=#a4885c]Тип электрогенератора:[/color] Плазма

  [color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Нет

  [color=#a4885c]IFF Console:[/color] Нет

  "A tiny food truck perfect for a solo chef or a small crew."

  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ПОЛЕТОМ
  
  ## 1. Электропитание

  ## 1.1. Аккумуляторные блоки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>
  
  - Убедитесь, что блок подстанции закреплен на полу.
  - Убедитесь, что главный выключатель блока APC включен.
  - Проверьте текущую нагрузку блоков APC* (Вт).
  
  ## 1.2.  Генераторный блок P.A.C.M.A.N.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacmanShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma"/>
  </Box>
  
  - Убедитесь, что генераторный блок P.A.C.M.A.N. закреплен на полу.
  - Убедитесь, что в генераторном блоке P.A.C.M.A.N. есть топливо. При длительных полетах убедитесь, что запас топлива достаточен для длительной выработки энергии во время полета.
  - Убедитесь, что генераторный блок P.A.C.M.A.N. настроен на выход HV.
  - Установите целевую мощность на 10-11** [bold]кВт[/bold].
  - Запустите генераторную установку P.A.C.M.A.N.
  
  ## 2. Атмосфера
  
  ## 2.1. Схема дистрибуции
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
  </Box>
  
  - Убедитесь, что воздушный баллон закреплен на порте разъема.
  
  ## 2.2. Петля для отходов
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>
    
  - Включите насос отработанного контура.
  - Отключите автоматический режим на сигнализаторе воздуха в машинном отделении.
  - Установите для воздушной сигнализации в машинном отделении режим фильтрации (широкий).
  
  ## 3. Другие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SmallGyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  </Box>
  
  - Проверьте, что гироскоп закреплен, питается и включен.
  - Проверьте, что мини-генератор гравитации закреплен, питается и включен.
  
  ## Примечания
  
  * - Служебные корабли класса Bocadillo- оснащены двумя блоками APC, которые могут быть использованы для оценки общего энергопотребления корабля (10.0 кВт). Можно проверить общую потребляемую мощность судна по отношению к целевой мощности генератора P.A.C.M.A.N.: для поддержания полной зарядки подстанции и APC, целевая мощность генератора P.A.C.M.A.N. должна превышать нагрузку APC. Не забудьте проверить нагрузку APC и отрегулировать целевую мощность генераторного блока после подключения новых энергопотребляющих машин.
  
  ** - Сервисные корабли класса Bocadillo- имеют низкую потребность в электроэнергии, поэтому значение целевой мощности стандартного генератора P.A.C.M.A.N. может быть снижено до 10 кВт. Обратите внимание, что рекомендуемое значение целевой мощности во избежание отключения электричества во время зарядки гравитационного генератора составляет 11 кВт.

</Document>
