<Document>
# 11. Правило 18+.

Одно из самых главных правил проекта - Вам должно быть минимум 18 лет для игры. В случае подозрения в несовершеннолетии Вас могут вызвать на проверку возраста. Отыгрыш несовершеннолетних персонажей карается перманентной блокировкой без возможности обжалования.
о тем или иным причинам на проекте запрещен отыгрыш с такими фетишами, как:
Педофилия, зоофилия, некрофилия, копрофилия, gore (очень жестокий секс с кровью, мясом и расчленением), vore (поедание разумных существ заживо), и другие отвратительные и/или спорные фетиши.
На сервере действуют ERP-статусы, статус должен быть указан заранее (в настройках персонажа - описание).

• Полное ERP (никакого контроля).
Описание:
Игрок полностью отказывается от контроля над ERP-ситуациями в отношении своего персонажа. Другие игроки могут использовать персонажа в ERP-сценах без необходимости получать отдельное согласие.
Особенности:
Персонаж может быть насильно вовлечён в ERP (в рамках РП-ситуации — например, в рабстве);
Игрок не может прервать сцену по личной прихоти — только при грубом нарушении правил или выходе за рамки РП;
Подходит для персонажей-рабов, сабов и других ролей.
Важно:
Использование статуса не отменяет обязанность сохранять уважительное обращение между игроками.
Игрок с полным ERP-согласием должен осозновать невозможность отказа от рп ситуации, не нарушающей правила и связанной с ним.

• Неполное ERP (добровольное участие).
Описание:
Игрок сам решает, участвует ли его персонаж в ERP-сцене, и может в любой момент отказаться от участия или прекратить сцену без объяснений.
Особенности:
ERP происходит только если является желанным для самого игрока;
Любые попытки насильно вовлечь персонажа в ERP при явном отказе в looc — нарушение;
IC попытки отказа от ERP могут быть восприняты как разрешение.
Подходит для большинства игроков, которые допускают ERP, но хотят контроля.
Важно:
Вы можете в любой момент отказаться от ERP через ooc-чат.
Если вы не уверены, что игрок согласится или не хотите портить своей инициативой игру себе и игроку, лучше спросить о его желании ERP в ooc-чат.

• Отказ от ERP (полный запрет).
Описание:
Игрок не желает участвовать в ERP-сценах ни при каких обстоятельствах, вне зависимости от ситуации, роли или положения персонажа.
Особенности:
Любые попытки вовлечь персонажа в ERP — запрещены;
Даже сцены рабства, захвата и т.п. должны быть без сексуального подтекста;
Подходит для игроков, которым ERP неинтересен, неприятен или нежелателен по личным причинам.

Общие правила самого ERP:
1.Без обговора с администрацией и одобрения от неё публичные половые акты запрещены.
1.1 Вы должны всегда уединяться для ЕРП.
1.2 Зоны запрета ЕРП: Аванпост Фронтир, Экспедиционная Лоджия, Форпост ОСК, Медицинский Диспансер, МНБ Горизонт, Торговый аванпост/Центр. Для ERP вам нужно отлететь минимум на 200 метров от точки.
1.3 Запрещено выкладывать на публику скрины/видео с 18+ контентом и эротикой произошедших на сервере. Все что было в ИС остается в ИС.
1.4 Будучи главой Ваша работа выше ЕРП. Вы следите за работой подчинённых, а мы следим за вашей работой. Поэтому, Вы получите серьёзное наказание, если мы заметим, что Вы занимаетесь ЕРП, не сложив полномочия.
1.5 Устраивать ERP процесс с ССД персонажами также запрещено.
1.6 Запрещено намеренно прерывать ERP процесс, вмешиваться или мешать ему, не имея на то весомой причины.

Каждый игрок имеет право на сохранение личной тайны и приватности.
Нельзя каким-либо образом распространять скрины и видео с ERP-процессом без разрешения всех участников этого процесса.
</Document>
