<Document>
# 2. Ценность жизни.
Жизнь персонажа имеет значение. Неоправданный вред или убийство без веских оснований запрещены. Убийство - крайняя мера, допустимая только при серьёзных конфликтах. Намеренное раздувание конфликтов ради резни считается нарушением.
Персонажи в состоянии ССД также остаются живыми людьми. Любое причинение им вреда без оснований запрещено. Если персонаж ССД умер, его тело следует перенести в морг, а не использовать в личных целях.
К мёртвым телам игроков нужно относиться с осторожностью: намеренное уничтожение или издевательство недопустимы. Если рядом кто-то умирает, постарайтесь его спасти (обратиться к врачу или помочь лично).
Если ваш персонаж погиб, вы обязаны взять нового с другим именем. Вернуться тем же персонажем он уже не может. Исключение - гибель или пропажа в экспедиции: тогда допускается вернуться тем же именем, но запрещено как минимум в течение часа приближаться к вещам из прошлой жизни. Если тело ещё можно спасти или клонировать, категорически запрещено брать этого же персонажа.
Если вы решаете сменить деятельность персонажа, то также обязаны взять нового с другим именем. Раб остаётся рабом до конца раунда (разрешён только переход в нейтральные роли, например в наёмники). Персонаж, служивший во флоте (ДВБ), не может стать сепаратистом, а сепаратист не может перейти во флот.

## 2.1 Суицид.
Злоупотребление возможностью суицида или его совершение без веских причин запрещено.
Под злоупотреблением подразумевается: суицид без причины, суицид при задержании, суицид во время казни, суицид при раскрытии Вас, как антагониста.

## 2.2 Убийство, косвенное убийство, RDM.
Ваш персонаж живёт в игровом мире, имеет свою работу, амбиции. Он не хочет быть уволенным, или получить негативную заметку от работодателя, ведь как он будет дальше устраивать свою жизнь? Совершаемые им действия должны быть логичны и иметь IC причину. Они должны поддаваться логике и причинно-следственным связям.
Исходя из этого на нашем сервере имеется запрет на беспричинные убийства и массовые драки.
Если Вашему персонажу причиняют боль, то не оставляйте это без внимания, постарайтесь в меру Ваших возможностей отыграть такую ситуацию

## 2.3 Самооборона.
Самооборона разрешена по мере того, пока вы защищаете свою жизнь.
Доводить человека до критического состояния можно, только если он пытался убить или серьезно Вас покалечить.
Преднамеренная нейтрализация кого-либо, использование силы несоразмерной опасности нападавшего или добивание кого-то, когда он уже на земле не считаются самообороной.
</Document>
