<Document>
# 7. Самоантагонизм.
Небольшие шалости и мелкие нарушения закона разрешены для неантагониста. Но если это негативно влияет на игровой процесс игроков или делается без достаточных IC оснований, это будет считаться самоантагонизмом.
Беспричинное хищение предметов, как правило считается самоантагонизмом, поскольку буквально повторяет задания антагонистов.
Вызволять кого-либо из заключения/плена, будучи неантагонистом, можно только, если урон при этом будет минимальный.
Сопротивление аресту, будучи неантагонистом, разрешено, но без применения летальной силы, пока её не применяют к Вам (см. правило 2.3).
Если в результате Вашего сопротивления сотрудник Конфедерации был доведён до крита/смерти вы обязаны оказать ему медицинскую помощь или убедится что она ему ТОЧНО будет оказана кем-то другим. (правило 2)
Если Вы саботируете работу ДВБ/КФ и вынуждаете их перекидывать силы и ресурсы с прямой, активной угрозы со стороны антагонистов на Вас, то это может быть расценено как самоантагонизм.
Утверждения, что Ваш персонаж "неуравновешен", "псих" и т.д. не меняют ни одно из правил и не являются оправданием. Психопатов на такую работу не берут.
В некоторой степени помощь антагонистам разрешена, но это должна быть скорее "пассивная" помощь, и для этого нужны веские причины. Открыть для антагониста шлюз или закрыть глаза на подозрительную деятельность - нормально. Дать им бомбу - нет.

## 7.1. Игра за сепаратистов.
Игроки, выбирающие фракцию сепаратистов, обязаны действовать согласно ролевой мотивации: борьба с Конфедерацией, контроль над ресурсами и использование рабов как основной рабочей силы. Бессмысленный гриф, хаос без причины или сотрудничество с Конфедерацией без явного обмана запрещены. Подчинение старшим членам ячейки обязательно. Все действия с рабами и применением силы должны быть оправданы ролевой логикой персонажа. Захват возможен только в красной зоне.
Раб должен оставаться игроком, а не превращаться в “молчащий предмет”.
Нельзя захватывать рабов ради “троллинга” и оставить их без ролевого взаимодействия.
Если раб не получает контента, хозяин обязан либо освободить, либо продать его.

## 7.2. Игра за агрессивную фауну.
Как существа с примитивным разумом, ваши базовые инстинкты ограничиваются защитой собственной территории — улья — и своих сородичей. Ваши действия направлены на охрану и поддержание порядка в пределах улья, включая защиту сокровищ и создание уюта.
Права мегафауны:
• Разговаривать с посетителями улья.
• Приглашать посетителей в гости.
• Получать от посетителей подарки.
• Питаться посетителями улья (в рамках лора и правил игры).
• Перестраивать улей по необходимости.
Запрещено мегафауне:
• Покидать пределы улья.
• Ломать или портить корабль и имущество гостей улья.
• Захватывать чужие суда или повреждать оборудование вне улья (консоли, двигатели, источники энергии).
Поведение:
Ваши действия должны соответствовать базовым инстинктам: защите улья, его сокровищ и сородичей. Враждебность вне этих рамок не оправдана и рассматривается как нарушение ролевого поведения.
</Document>
