<Document>
# 8. Игровые зоны.
Сами зоны вы можете наглядно увидеть на консоли при сканировании объектов.

• Зелёная зона (до 300 метров)
Это территория с максимальным уровнем безопасности и строгим контролем (сердце фронтира). Здесь действуют самые жёсткие законы, и любой крайм запрещен, при аресте со стороны офицальных сил - вы можете лишь попытаться убежать. Все игроки должны соблюдать порядок и не нарушать права других.

• Жёлтая зона (от 300 метров до 3500 метров)
Это промежуточная зона с ослабленным контролем, где разрешены определённые действия:
Зачистка объектов (например, ивентов), разрешена для всех, в том числе для антагонистов.
Вы не можете использовать летальную силу к игрокам, пока её не используют к вам, беспричинные кражи и крайм так же запрещены.
Вы можете защищать свою жизнь и своё имущество (корабль, вещи на нем).
Любой конфликт начатый в красной зоне, может быть продолжен в желтой, исключая события произошедшие продолжительное время назад (полчаса-час).

• Красная зона (свыше 3500 метров)
На этой территории отсутствует формальный контроль и действует принцип «закон — это сила»:
Наёмникам и гражданским запрещено нападать на сотрудников ДВБ и КФ без серьёзных оснований (например оснований: самооборона или выполнение контракта).
Сепаратистов можно атаковать без предупреждения.
Любые контракты должны быть конкретными, иметь цель и возможность её выполнить без кровопролития. Контракт с сепаратистами на убийство всего ДВБ без слов, не является таковым как и убийство гражданских, при объявлении контракта за убийство, имена должны быть указаны явно, случайные жертвы должны быть мининмальны.
Сепаратисты имеют право похищать людей в рабство.
Во всех остальных случаях действует принцип выживания и полной свободы действий.

## 8.1 Базы фракций.
Запрещено любое вторжение на базы фракций (разрушение, кража имущества, саботаж) авантюристами или членами враждующих фракций без разрешения администрации. Базы считаются охраняемыми даже при отсутствии игроков, по аналогии с аванпостом Фронтира.
К ним относятся:
• База Акорп — МНБ «Горизонт» / МНБ «Икарус»
• Форпост ОСК
• База сепаратистов
Любое нарушение данного правила рассматривается как грубый гриф, так как оно нарушает игровой баланс и подрывает общую атмосферу режима
</Document>
