<Document>
  # Экспедиции по спасению
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TelecomServerFilledShuttle"/>
  </Box>
  
  Отправляясь в экспедицию, ваш корабль прыгнет на планету, и вам нужно будет выполнить задание за ограниченное время.
  Когда это время истекает, корабль прыгает обратно, [bold]независимо от того, находитесь вы на нем или нет[/bold].

  Корабли, купленные в Frontier Outpost [bold]не могут[/bold] отправиться в экспедицию, но [italic]купленные в [bold]Expeditionary Lodge[/bold] могут[/italic].
  Вам нужно будет использовать [color=#a4885c]консоль спасения[/color] на борту.

  Чтобы отправиться в экспедицию:
  - Управляйте кораблем так, чтобы в каждом направлении было по 200 м пустого пространства.
  - Используйте консоль [color=#a4885c]salvage console[/color].
  - Выберите одну из пяти предложенных вам миссий.
  - Отметьте врага, условия, общее время и цели миссии.
  - Пристегнитесь к сиденью, чтобы не упасть.

  Советы для экспедиций:
  - Начните с более легких миссий и переходите к более сложным по мере улучшения экипировки.
  - Разные типы врагов имеют разные сильные и слабые стороны. Меняйте снаряжение, чтобы лучше справиться с каждым из них.
  - Если вы не уверены, что сможете выиграть бой, не беритесь за него.

  Когда вы прибудете на место, вам скажут, в каком направлении находится цель.
  В этом направлении будет здание; ворвитесь в него и выполните задание.
  Примечание: север находится в верхней части экрана при стандартном вращении (привязка клавиш по умолчанию: [color=#028ed9][keybind="CameraReset"/][/color]).

  Находясь на планете, вы не сможете связываться по радио со всем Пограничным сектором, и если у вас не установлен [color=#a4885c]телекоммуникационный сервер[/color], вы также не сможете использовать радио для связи со своим экипажем в экспедиции.

  # Быть готовым
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobBloodCultistZealotMelee"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobFleshGolemExpeditions"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobArgocyteEnforcerExpeditions"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobCarpHolo"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobRogueSiliconHunter"/>
  </Box>
  Во время миссий на планете вас ждут самые разные опасности - от негостеприимной окружающей среды до враждебных диких животных и даже кровожадных культистов или неумолимых автоматов. Если вы хотите выжить после прохождения миссии с добычей в руках, вы должны быть готовы к предстоящим испытаниям. Вам понадобится подходящее снаряжение и знания о том, как и когда его следует использовать. И самое главное - вам понадобится помощь ваших товарищей по команде.

  # Gear
  ## Опасности окружающей среды
  Первая опасность, с которой вы столкнетесь на планете, - это [italic]сама планета[/italic]. Окружающая среда планеты разнообразна: атмосфера и температура могут меняться - и то и другое может быть опасным. На [color=#a4885c]консоли спасения[/color] в разделе [color=#a4885c]Модификаторы[/color] описания миссии вы получите приблизительное представление о том, какие условия существуют на планете. Эта информация поможет вам решить, какие средства защиты окружающей среды вам нужны, если таковые имеются.
  
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorLiquidPlasmaEntity"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorLavaEntity"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Biomes:[/color][/bold]
  - [bold]Травянистые земли/пещеры/тень:[/bold] пока что никаких опасностей не замечено.
  - [bold]Снег:[/bold] в этом биоме можно встретить бассейны с жидкой плазмой. Прикосновение к одному из них приведет к возгоранию.
  - [bold]Лава:[/bold] в этом биоме можно встретить бассейны лавы. Прикосновение к одному из них приведет к пожару.

Если вы [italic]загоритесь, не забудьте [bold]нажать на значок [color=#ee0000]огня[/color][/bold], чтобы остановиться, упасть и перекатиться. Может потребоваться [bold]несколько попыток[/bold], чтобы потушить себя.
  
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGas"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirTankFilled"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Модификаторы качества воздуха:[/color][/bold]
  - [bold]Нет:[/bold] воздух безопасен для дыхания без включенных внутренних устройств.
  - [bold]Опасная атмосфера:[/bold] варьируется от токсичной атмосферы до полного отсутствия таковой. Внутренние устройства должны быть надеты, а в крайнем случае - скафандр EVA или защитный костюм.
  - [bold]Летучая атмосфера:[/bold] атмосфера содержит газообразную плазму. Внутреннее снаряжение должно быть включено. В зависимости от наличия других газов, атмосфера может сгореть и поглотить всю планету.
  
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterWinterMiner"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEVA"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitBasic"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Модификаторы температуры:[/color][/bold]
  - [bold]Нет:[/bold] температура на планете теплая, специальное снаряжение не требуется.
  - [bold]Низкая температура:[/bold] холодно, но терпимо. Рептилиям рекомендуется носить зимнее пальто или защитный костюм.
  - [bold]Экстремальный холод:[/bold] температура близка к абсолютному нулю, требуется защитный костюм.
  - [bold]Высокая температура:[/bold] неприятно жарко, примерно 150 градусов по Цельсию. Необходимо термостойкое снаряжение или защитный костюм.
  - [bold]Экстремальная жара:[/bold] очень высокие температуры, обязателен защитный костюм.
  
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Flare"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GlowstickBlue"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FlashlightLantern"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Floodlight"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Время суток:[/color][/bold]
  - [bold]Утро/День/Вечер:[/bold] окружающего света на планете достаточно, источники света не нужны.
  - [bold]Ночное время:[/bold] полная темнота, для навигации по планете необходимы источники света.
  
  [bold][color=#a4885c]Ограничения по времени:[/color][/bold]
  - [bold]Спешка:[/bold] у вас будет меньше времени на завершение экспедиции. Заранее определите приоритеты и избегайте чрезмерного замедления с тяжелым снаряжением.
  
  ## Инструменты
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesMeson"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Welder"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
  </Box>
  Чтобы добраться до заброшенного объекта, часто приходится копать под слоями камней, а также разрушать стены и окна, чтобы получить доступ к руинам. Возможно, вам придется открывать неработающие шлюзы или разбирать ценные механизмы, чтобы забрать их. Инструменты могут облегчить трудные задачи, например, с помощью лома открыть шлюзы (это гораздо быстрее, чем руками), или сделать невозможные задачи возможными, например, добычу полезных ископаемых с помощью бура. Кроме того, такие инструменты, как портативная рация, позволяют членам экипажа общаться без телекоммуникационного сервера.
  
  Более подробную информацию можно найти в путеводителе по [textlink="Инженерия" link="Engineering"] и [textlink="Строительство" link="Construction"].
  
  ## Медицина
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MedicatedSuture"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RegenerativeMesh"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Tourniquet"/>
  </Box>
  Вам будет больно. И точка. Знание основ медицинской помощи и наличие под рукой необходимых материалов может сделать разницу между жизнью и смертью для вас или ваших товарищей по команде. 
  
  Перед тем как отправиться в экспедицию, подумайте о приобретении медицинских принадлежностей для тех типов повреждений, которые вы, скорее всего, получите ([color=red]brute[/color] и [color=#ffa500]burn[/color]), а также средств для остановки [color=red]кровотечения[/color], таких как [color=#a4885c]марля[/color] или [color=#a4885c]эпинефрин[/color]. Базовые лекарства можно купить в автоматах. Более эффективные, продвинутые лекарства достать сложнее, но чаще всего их можно купить у других игроков, оказывающих медицинские услуги.
  
  Помните, что иметь под рукой медицинские препараты - это только половина дела! Не забывайте [textlink="изучить основы медицинской помощи" link="СМО"].
  
  ## Броня
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterArmorBulletproof"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterArmorReflective"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RiotShield"/>
  </Box>
  Большую часть времени вы не можете избежать ударов. Ношение доспехов снижает получаемый урон, позволяет дольше оставаться в бою и дает возможность подлечиться. Поскольку разные типы врагов наносят разный урон, грамотный выбор доспехов значительно повысит ваши шансы на выживание.
  
  Вот несколько примеров на ваш выбор:
  - [textlink="Морские силы Синдиката" link="MobsExpeditionGuideSyndicate"] используйте огнестрельное оружие, наносящее [color=yellow]колющий[/color] урон. Носить броню с высоким сопротивлением пробиванию (например, бронежилет) - хороший выбор.
  - [textlink="Rogue silicons" link="MobsExpeditionGuideSilicons"] в основном наносят [color=#ffa500]тепловой[/color] урон: ношение светоотражающего жилета - хороший выбор.
  
  ## Командная работа
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcGood" Caption="the good,"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcBad" Caption="the bad,"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcUgly" Caption="the ugly"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcThatGuy" Caption="and that guy"/>
  </Box>
  В экспедициях лучше всего выживают члены экипажа. Вы можете [italic]знать[/italic], как лечить себя, но не сможете, если окажетесь без сознания.
  
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="TelecomServerFilledShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey" Caption="headset"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyMedical"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MedicalTrackingImplanter"/>
  </Box>
  
  Общение имеет решающее значение. Обязательно поддерживайте связь с товарищами по команде, чтобы знать, что они делают и когда им нужна помощь. Вам понадобится либо гарнитура и [color=#a4885c]телекоммуникационный сервер[/color] с установленными [color=#a4885c]ключами шифрования[/color], либо [color=#a4885c]портативные радиостанции[/color] на каждом члене экипажа (убедитесь, что они включены!).

  Если в вашей гарнитуре установлен [color=#a4885c]медицинский шифровальный ключ[/color], вы узнаете, когда кто-то из тех, у кого установлен [color=#a4885c]медицинский следящий имплантер[/color], падает в бою. Не оставляйте друзей!
  
  ## Знай своего врага
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudMedical"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudDiagnostic"/>
  </Box>
  Адаптация - ключевой момент: стратегии и тактики, которые работают против [textlink="ксеносов" link="MobsExpeditionGuideXenos"], могут не сработать против [textlink="наемников" link="MobsExpeditionGuideMercenaries"], и наоборот. Записи Путеводителя о враждебных существах могут дать некоторое представление личности, но они [italic]не могут[/italic] заменить опыт из первых рук. Вместо этого спускайтесь на планету, спасайте все, что можно, и встречайте опасность лицом к лицу. Богатства не будут ждать вас вечно!
  
</Document>