<Document>
  # Программа NT «Новые рубежи

Спасибо, что подписались на программу «Новые рубежи»! Как сотрудник компании «Нанотрасен», вы помогаете осваивать самые дальние уголки космоса!

[color=#33bbff]Если вам нужна помощь, спросите по радио или поговорите с кем-нибудь[/color].
[color=#dd0000]Валет[/color] или [color=#009933]губернатор (Представитель станции)[/color] должны быть в состоянии помочь, они находятся справа от медблока.

## Экономика
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerBankATM"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceCash1000"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShipyard"/>
  </Box>
  Все деньги, которые вы заработаете, будут [bold]вашими[/bold], и их можно будет получить в следующие смены, если положить их в банкомат [color=#44cc00]Галактического банка[/color] на Фронтир Аутпосте или Тиннии Рест.

Чтобы заработать деньги, почему бы и нет:
- Присоединиться к команде корабля? Спросите по радио, не нужна ли кому-нибудь дополнительная команда, и работайте, помогая своему капитану.
- Найти работу на станции? Спросите [color=#009933]Представителя станции[/color] (следуйте указателям SR), не нужно ли что-нибудь сделать.
- Использовать [color=#cccc00]консоль верфи[/color] для покупки собственного корабля?

## Удобства
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineAstroVend"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineAmmo"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineCryoSleepPod"/>
  </Box>
  Некоторые виды провизии (например, баллоны с воздухом, спасательное оборудование) можно приобрести у торговцев на Пограничной заставе, но большинство удобств (медицинские услуги, еда) должны предлагаться игроками на шаттлах или в Торговом депо.

Если вы отправляетесь в длительное плавание, обязательно запаситесь продуктами в Торговом депо и воспользуйтесь [color=#33bbff]трекером медицинской страховки[/color] в вашем инвентаре или у продавца NanoMed в медблоке.

Смены на Фронтире обычно длятся [color=#33bbff] 24 часа[/color].
Если вам нужно закончить смену раньше или сделать перерыв, воспользуйтесь [color=#33bbff]криокамерами для сна[/color] в медблоке на аванпосте Фронтира.
</Document>
