<Document>
  # Верфи Новых рубежей

Для помощи в развитии Фронтира можно арендовать шаттлы Нанотрасена и его дочерних компаний.
Все арендованные шаттлы работают в течение одной смены. Арендованные шаттлы возвращаются в Nanotrasen в конце смены.
Стоимость шаттлов возвращается покупателю при завершении аренды через консоль корабля.
Чтобы избежать потерь, [bold]убедитесь, что вы закончили аренду до окончания смены[/bold].

## Консоль верфи
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceCash1000"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShipyard"/>
  </Box>
  Чтобы арендовать судно:
- Извлеките ID-карту из КПК.
- Вставьте ID-карту в неиспользуемую [color=#cccc00]консоль верфи[/color].
- Используйте консоль верфи, чтобы вызвать ее интерфейс.
- Выберите корабль, который вы хотите арендовать.
- Нажмите кнопку «Купить» на консоли.
- Нажмите кнопку Eject, чтобы извлечь свой ID из консоли.
- Снова вставьте ID-карту в КПК.

Поздравляем, теперь вы капитан собственного корабля!

Чтобы завершить аренду:
- Убедитесь, что арендованный корабль пристыкован к Заставе Фронтира.
- Убедитесь, что на борту корабля никого нет.
- Извлеките ID-карту [bold]использованную для покупки корабля[/bold] из вашего КПК.
- Вставьте ID-карту в неиспользуемую консоль [color=#cccc00]верфи[/color].
- Используйте консоль верфи, чтобы вызвать ее интерфейс.
- Нажмите кнопку «Продать» на консоли. Полученная сумма будет зачислена на ваш банковский счет.
- Нажмите кнопку Eject, чтобы извлечь свой ID из консоли.
- Вставьте ID-карту в КПК.

## Положения
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageBase"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerParamedic"/>
  </Box>
Корабли оснащены инструментами и припасами, необходимыми для выполнения одной или нескольких задач во Фронтире (например, добыча полезных ископаемых, исследования, медицина, пищевые услуги).

Корабли, особенно большие, лучше всего работают с командой. Подробнее об этом читайте в разделе [bold]Найм[/bold].
Космос - одинокое и опасное место, и вам будет намного легче, если вы будете работать с командой.

</Document>
