<Document>
  # Tajaran
  All Information included in this document is licensed under CC BY-SA 4.0, and is taken from https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Tajaran with some modifications by SX-7(Github).
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobTajaran" Caption=""/>
  </Box>
  Таяраны (прямое множественное число: Таяраны – Та-джав-ра, как в единственном, так и во множественном числе) (прилагательное: Таяранский - Та-джав-ран) — раса гуманоидов с выраженными чертами, схожими с кошачьими: полуприхватистый хвост, тело, покрытое шерстью различных оттенков, и лапы с мягкими подушечками и пальцевым строением.
  История и общество Таяранов глубоко связаны с конфликтом между их кастовой системой и правящими правительствами.
  На данный момент раса вовлечена в холодную войну между тремя силами, контролирующими их родную планету, Адхомай.

  # Биология

  Для обычного человека Таяраны имеют много схожих черт с кошачьими на Земле; однако, с научной точки зрения, это описание в основном поверхностное.
  В отличие от земных кошек, Таяраны — это всеядные и двуногие существа.
  Их тела почти полностью покрыты густой шерстью, которая эффективно защищает их от экстремального холода на Адхомай.
  Слой жира и шерсти предназначен для эффективного удержания тепла.
  Шерсть отсутствует только в нескольких местах: на ладонях рук, подошвах ног, а также на некоторых различных отверстиях и небольшой области вокруг глаз.
  Таяраны имеют мигающие мембраны, прозрачные веки, которые помогают избежать снежной слепоты и удерживают глаза влажными от ветра.

  Иногда шерсть вокруг шеи Таярана становится похожей на "гриву", что придает им особый вид, схожий с терранским львом.
  Эти волосы обычно намного сильнее и жестче, чем остальная шерсть на теле Таярана.
  Некоторые Таяраны склонны к одноцветной шерсти, в то время как другие могут иметь многоцветные или даже калико-узоры.
  Эти узоры зависят от генетики родителей, как и цвет волос и глаз.
  Из-за этого некоторые родители не могут иметь детей с многоцветной шерстью.
  Записаны различные дизайны: одноцветные, полосатые, пятнистые и почти все возможные комбинации, фиксируемые как Таяранскими, так и человеческими учеными.
  Самцы Таяранов имеют рост от 150 см до 185 см, в то время как средняя масса тела составляет от 65 кг до 100 кг.
  Самки обычно имеют рост от 150 см до 175 см и массу тела от 45 кг до 85 кг.
  Таким образом, их масса и рост примерно соответствуют среднему человеческому.
  Рост зависит от этнической принадлежности Таярана.
  Нжарир'Ахран были выведены для того, чтобы быть более высокими, М'сай имеют средний рост, Ххарар обычно ниже или среднего роста, а Зхан-Хазан обычно самые высокие из всех рас.
  Таяраны, которые выходят за этот диапазон, могут быть необычайно высокими или низкими, что обычно связано с медицинским состоянием.
  Плод Таярана развивается всего за шесть месяцев, и дети Таяранов быстро достигают полного роста к 15-16 годам.
  Это быстрое созревание оказывает значительное влияние на продолжительность жизни Таяранов, так как только с современными медицинскими технологиями Таяраны могут жить более 70 лет, и самый старый живой Таяран достиг 84 лет.
  Большинство Таяранов выходят на пенсию в возрасте 60 лет, когда они становятся слишком стары для работы.

  ## Этнические группы

  There are four races of Tajara: the Hharar, the Zhan-Khazan, the Njarir’Akhran, and the M'sai.
  Each race has a common role that they play in a society to which their biological inclinations make them more suited, as well as their own cultures which have formed from long histories of performing these roles in society.
  Tajara heavily stereotype each other based on race which is often a cause for conflict.
  As a result of these differences, there is a lot of racial tension between these various types of Tajara which was further exacerbated by differences in socioeconomic classes.

  ### Ххарар

  Первая этническая группа Таяранов, с которой столкнулись люди, и обычно воспринимаются как "типичные Таяраны", что поддерживается их численным превосходством над другими группами.
  Кроме того, благодаря своим многочисленным силам, они чаще всего занимают правительственные должности и служат послами других рас; это приводит к тому, что их часто принимают за "лицо" Таяранской расы.
  Ххарары склонны быть наиболее интеллектуальными из всех Таяранских групп, поэтому их физическая мощь значительно уменьшена.
  Ххарары являются стереотипными "рабочими" Таяранами, которых часто описывают как верных сотрудников, страстных и не боящихся высказывать свое мнение.

  ### Зхан-Хазан

  Вторая по численности этническая группа Таяранов, они считаются основой трудового класса Таяранов.
  Из-за своей истории тяжелой работы и адаптации к жизни в суровых горных условиях, Зхан-Хазаны более физически угрожающие, чем другие Таяраны.
  Они имеют более мускулистые тела, более толстые шубы и более тяжелое телосложение, что делает их идеальными для работы, требующей силы и тяжелых подъемов.
  Из-за их статуса трудящихся они часто подвергаются дискриминации и считаются менее умными.

  ### М'сай

  Третья по численности этническая группа Таяранов, М'сай в свое время были охотниками для древних Таяранов и развились так, что имеют стройные, тонкие формы и светлую шерсть, что помогает им скрываться в метелях Адхомая.
  С развитием Таяранского общества, М'сай нашли себя в военных и полицейских структурах.
  Они очень верны своим друзьям и семье, но не так очевидно проявляют это, как Зхан-Хазаны.
  С широкими глазами и острыми чувствами, они становятся отличными солдатами, с зрением, адаптированным к компенсации сильных метелей на их родной планете.
  Они также отличные выживающие и способны добывать еду самостоятельно через охоту

  ### Нжарир'Ахран

  Этническая группа, которая составляла большинство плутократии до Великой войны.
  Их происхождение можно проследить от тщательного скрещивания Ххараров и М'сай, что привело к тому, где они находятся сегодня.
  После недавних событий на Адхомае, Нжарир составляют менее десяти процентов населения.
  Легко узнаваемые по их большим ушам, пушистым хвостам, роскошной шерсти и стройным, элегантным чертам лица.
  Нжариры страдают от преследования и отвержения со стороны некоторых сторонников Таяранского общества из-за их происхождения.
  Как самые ученые из всех Таяранских групп, они обладают высокой интеллектуальной способностью и склонностью к искусствам и наукам.

  # История

  Адхомай, родная планета Таяранов, долгое время находился под властью глубоко укоренившейся знати.
  Исторические записи, датируемые 3000 годами, описывают монархии, поддерживаемые религиозными властями, где правители утверждали, что имеют божественное происхождение.
  Эти местные монархии эволюционировали в феодальные системы, где крестьяне жили под угнетением, что обеспечивалось силами М'сай.
  На протяжении веков благородные семьи, такие как Нжарир'Ахран, укрепляли свою власть, накапливая технологические и научные достижения, в то время как жестко вводили законы.
  Напряжение между знатью и крестьянами усилилось с индустриализацией в XVIII-XIX веках.
  Изобретение печатного станка в 1756 году распространило антимонархические настроения, несмотря на строгую цензуру.
  К середине ХХ века индустриализация усугубила неравенства, с крестьянами, работающими в шахтах и на железных дорогах для благосостояния знати.
  Негодование достигло пика, что привело к революции.

  Открытие людей в 2418 году принесло новые идеи равенства и свободы, что стимулировало восстание Таяранов.
  Первая революция началась в 2421 году после публичной казни, которая вызвала вооруженное восстание.
  К 2431 году повстанцы, при поддержке предавших своих дворян, таких как семья Хадии, свергли старый порядок, ценой более 92 миллионов жизней.


  # Черты вида

  - [color=#1e90ff]Животная диета[/color]: Животный желудок, вмещает 50 единиц веществ, получает урон ядами от шоколада.

  - [color=#1e90ff]Устойчивость к холоду[/color]: Таяраны более устойчивы к холоду, получая на [color=#1e90ff]35% меньше урона от холода[/color] и [color=#1e90ff]выносят более низкие температуры[/color].

  - [color=#1e90ff]Комки шерсти[/color]: Таяраны могут выплевывать шерстяные комки, которые вызывают рвоту у других, если их держать.

  - [color=#1e90ff]Когти[/color]: Атаки Таяранов без оружия наносят урон порезами, а не ударами.

  - [color=#1e90ff]Рефлексы[/color]: Таяраны получают меньше урона от ударов с высокой скоростью.

  - [color=#1e90ff]Маленькое тело[/color]: Таяраны могут помещаться в сумках для вещей.

  - [color=#1e90ff]Легкий шаг[/color]: Благодаря своим подушечкам на лапах, Таяраны могут ходить бесшумно без обуви.

</Document>


