<Document>

  # Предотвращение контрабанды

  В обязанности сотрудника ДШНФ входит предотвращение контрабанды.

  Контрабандисты используют [color=#9ef5ff]тайники[/color], в которых Синдикат оставляет записки с подсказками о местонахождении [color=#c4261d]тайников[/color], наполненных контрабандой.
  
   Помните: 
  - Они разбросаны по самым злачным местам сектора.
  - Используйте любую подсказку, которую найдёте.
  - Расспросите людей, не видели ли они подозрительной активности.
  - Обращайте внимание на странные транспортные потоки.

  Как сотрудники  ДШНФ, вы должны предотвращать контрабанду и ловить контрабандистов с поличным
  
  Поддерживайте монополию Nanotrasen на торговлю в секторе, чтобы обеспечить безопасное будущее.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateTradeContrabandSecure1" Caption="contraband crate"/>
  </Box>

  ## Уведомления

    Когда из [color=#9ef5ff]тайника[/color] записка, в сектор телепортируется [color=#c4261d]капсула с  грузом[/color]. Эта  [color=#c4261d]капсула с  грузом[/color] одержит груз, часть которого является контрабандой, и эти запрещённые товары, как правило, продаются с целью получения прибыли.

  С помощью передовой технологии Nanotrasen блюспейс, [bold]мы можем получать сигналы, когда эти записи делаются[/bold], и с некоторой задержкой получать [bold]риблизительное местоположение [color=#c4261d]капсулы[/color][/bold].

   Из-за особенностей блюспейс, [bold]эти уведомления не всегда надёжны[/bold], но это не повод лениться. Сохраняйте бдительность.

  ##Криминалистическая экспертиза

  В качестве стимула для предотвращения контрабанды и поимки активных контрабандистов в стандартную комплектацию снаряжения детектива входит[color=#5d8c45]модуль криминалистической экспертизы контрабанды[/color]. [bold]Использование этого модуля поощряет ваш отдел за хорошую работу на местах[/bold].

  [color=#5d8c45]Сканирование[/color] активных или ранее использовавшихся [color=#9ef5ff]дропов[/color], а также [color=#c4261d]дропов Синдиката[/color] пополняет банк ДШНФ спесос будут выплачены сотруднику, выполняющему сканирование, когда будет собрано достаточное количество.

  [bold]Вы получите более щедрое вознаграждение, если первым доберётесь до[color=#9ef5ff]дропов[/color],так что вперёд![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContrabandForensicsModule" Caption="forensics module"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrontierUplinkCoin"/>
  </Box>

  [bold]Не забудьте использовать любую найденную вами ДНК, чтобы выследить контрабандистов и привлечь их к ответственности.[/bold] Одна из ваших обязанностей как сотрудника ДШНФ — следить за соблюдением законности в сфере торговли.

</Document>