<Document>
# Добыча газа
Астероиды в секторе Фронтира - надежный источник большого количества газообразных элементов обычно в виде [color=gold]затвердевших месторождений[/color].

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasDepositOxygen" Caption="oxygen deposit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasDepositNitrogen" Caption="nitrogen deposit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasDepositPlasma" Caption="plasma deposit"/>
</Box>

Атмосферные корабли, например [color=yellow]Gasbender[/color] и [color=yellow]Ambition[/color], оснащены оборудованием, необходимым для добычи из этих месторождений. При покупке кораблей проверьте наличие категории [color=cyan]Атмосферии[/color] на [color=steelblue]консоли верфи[/color].

## Необходимое оборудование

Оборудование, которое вам понадобится:
- Газовый бур бур
- Портативный газовый шлюз
- Сталь для труб
- Источник питания (рекомендуется J.R.P.A.C.M.A.N.)
- Низковольтный кабель
- Локатор газовых месторождений.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasMiningDrill"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GaslockFrame"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="power supply"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasDepositLocator"/>
</Box>

## Процедура добычи

Стандартная процедура бурения на газ выглядит следующим образом:

1. Найдите астероид с газовыми месторождениями. Найти их поможет [color=green]сканер газовых месторождений[/color], который подаст звуковой сигнал при приближении к нему, распечатайте его в [color=orange]инженерном техфабе[/color].

2. Просверлите часть астероида и найдите [color=lightpink]осколки твердых элементов[/color].

3. Закрепите свой бур для добычи газа на месторождении.

4. Постройте набор труб, соединяющих бур с наиболее удобным краем астероида.

5. Убедитесь, что ваш шаттл может подлететь к краю. Возможно, в этом вам поможет строительство обшивки из решётки.

6. Учтите, что на астероиде могут не работать газовые фильтры, смесители и другое оборудование. Для эффективной переработки настройте свой шаттл на фильтрацию, переработку и хранение на борту.

7. Закрепите портативный газовый шлюз на краю астероида. Направьте красный выходной порт со стыковочными огнями в космос.

8. Состыкуйте газовый шлюз вашего шаттла с портативным газовым шлюзом, делая это с помощью консоли шаттла, как будто вы стыкуетесь со станцией.

9. Закрепите на астероиде портативный генератор, включите его и подсоедините кабели, чтобы запитать и газовый бур, и портативный газовый замок на шлюзе.

10. Установите целевое давление на буре.

11. Установите давление и направление на портативном газовом шлюзе и газовом замке вашего шаттла.

12. Обратите внимание, что газовые шлюзы двунаправленные, и направление движения лампочек соответствует направлению потока газа. Для закачки газа оба должны быть направлены в одну сторону.

13. Подождите, пока запасы газа не иссякнут - лампочка на газовом буре должна светиться [color=yellow]желтым[/color], когда газа мало, и [color=red]красным[/color], когда он пуст. Если вы найдете другие залежи, эффективно прокачивать несколько залежей одновременно!

14. Если газовый бур светится [color=orange]оранжевым[/color], значит, ваша сеть труб засорилась. Дважды проверьте давление и направление прокачки!

## Фильтрация и обработка газа

Газовые отложения являются смешанными, и перед продажей их следует отфильтровать. [color=cyan]Газовые фильтры[/color] могут помочь извлечь один газ за раз через свой боковой порт.

Разные газы имеют разную ценность. Самые ценные газы - [color=cyan]фризон[/color], затем [color=limegreen]тритий[/color]. Спросите того, кто больше знает об атмосфере, как переработать плазму в тритий, а тритий во фризон.

Продавать газ можно через канистры, которые можно изготовить из [color=gray]пластитали[/color], или оптом в [color=lightgreen]пункте продажи газа[/color], например, на Электростанции.

- Канистры можно продавать с помощью грузовых поддонов и консолей для продажи грузов, как и любой другой товар.
- Пункты продажи газа могут принимать огромное количество газа за раз и требуют закачки газа через газовый шлюз.

Оба способа продажи оплачиваются в зависимости от [bold]чистоты[/bold] вашей смеси. Обязательно фильтруйте свой газ! Чем проще NT будет отделить ваши газы, тем выше будет оплата.

Удачи тебе, зеленорожий, и продолжай в том же духе.

</Document>
