<Document>
  # АТМОСФЕРНАЯ ШАТТЛ КЛАССА «МБИЦИЯ
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PowerDrill"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="JawsOfLife"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShipyardRCD"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapAmbition" Caption=""/>
  </Box>
    [color=#a4885c]Размер корабля:[/color] Large
	
	[color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 4-8
	
	[color=#a4885c]Тип электрогенератора:[/color] ДАМ
	
	[color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Да
	
	[color=#a4885c]IFF Console:[/color] Нет
	
  "Рассекреченная платформа для производства и распределения газа, захваченная в ходе враждебного поглощения атмосианского конгломерата. Для самого настоящего повстанца."
    
  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ПОЛЕТОМ
  
  ## 1. Электропитание
  
  ## 1.1. Аккумуляторные блоки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>
  
  - Проверьте, закреплен ли СМЭС на полу.
  - Проверьте, закреплен ли блок подстанции на полу.
  - Проверьте, включены ли все главные выключатели блоков APC.
  - Проверьте текущую нагрузку всех блоков APC* (Вт).
  
  ## 1.2. AME generator unit.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
  </Box>
  
  - Убедитесь, что ядро AME должным образом экранировано.
  - Убедитесь, что блок управления AME закреплен на полу.
  - Проверьте состояние топлива в блоке контроллера AME.
  - Проверьте количество впрыскиваемого топлива в блоке контроллера AME.
  - Переключите впрыск.
  
  ## 2. Атмосфера
  
  ## 2.1. Схема дистрибуции
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  </Box>
  
  - Убедитесь, что выходной насос O2 настроен на 101 кПа.
  - Включите выходной насос O2.
  - Проверьте, что выходной насос N2 настроен на 101 кПа.
  - Включите выходной насос N2.
  - Убедитесь, что газовый смеситель настроен на правильное соотношение смешивания (21% кислорода, 79% азота).
  - Убедитесь, что газовый смеситель настроен на 101 кПа.
  - Включите газовый смеситель.
  - Убедитесь, что распределительный насос настроен на 101 кПа.
  - Включите распределительный насос.
  
  ## 2.2. Шлейф отходов
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasValve"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>
    
  - Включите насос и клапан(ы) контура сточных вод.
  - Включите фильтры контура отходов.
  - При необходимости установите соответствующие газы для каждой камеры хранения.
  
  ## 2.3. Mix Loop
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
  </Box>
  
  - Включите насосы контура смешивания.
  - Отключите автоматический режим на воздушном сигнализаторе в помещении для смешивания.
  - Переведите четыре воздухоотводчика на сигнализаторе в режим сифонирования и установите ограничения давления на NoBound.
  - При необходимости закрепите газовые баллоны на соединительных портах.
  
  ## 3. Другие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
  </Box>
  
  - Проверьте, что гироскоп закреплен, питается и включен.
  - Убедитесь, что мини-генератор гравитации закреплен, питается и включен.
  - Убедитесь, что стыковочные шлюзы закрыты.
  
  ## Примечания
  
  * - Атмосферные платформы класса Амбиция оснащены восемью блоками APC, которые можно использовать для оценки общего энергопотребления корабля. Немодифицированный корабль класса Ambition требует 71 кВт энергии для поддержания работоспособности.

</Document>
