<Document>
    # МЕДИЦИНСКИЙ ШАТТЛ КЛАССА АПОТЕКАРИ
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCrewMonitoring"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="RollerBed"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="BodyBag"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
    </Box>
    <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapApothecary" Caption=""/>
    </Box>
  
    [color=#a4885c]Размер корабля: [/color] Маленький

    [color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 1-3

    [color=#a4885c]Тип электрогенератора:[/color] Урановый

    [color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Нет

    [color=#a4885c]IFF Console:[/color] Нет

    "Скромная химическая лаборатория и корабль медицинской поддержки, предназначенный для поддержки колонизации дальнего космоса, добычи полезных ископаемых и исследования ксеносов. Разрабатываемый компанией Far Star Biotech, «Аптекарь» - это универсальное средство помощи и оздоровления для скалолазов и ксено-биологов."

    # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ПОЛЕТОМ

    ## 1. Электропитание

    ## 1.1. Аккумуляторные блоки
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
    </Box>

  - Проверьте, закреплен ли СМЭС на полу.
  - Проверьте, закреплен ли блок подстанции на полу.
  - Проверьте, включены ли все главные выключатели блоков APC.
  - Проверьте текущую нагрузку всех блоков APC* (Вт).

    ## 1.2. S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. generator unit
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="SignRadiationMed"/>
    </Box>

   - Check if the S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. generator unit is anchored to the floor.
   - Check if the S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. generator unit has fuel. For extended flights make sure that you have enough fuel stockpiled to sustain prolonged power generation during flight.
   - Check if the S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. generator unit is set to HV output.
   - Set Target Power for 26 [bold]k[/bold]W.
   - Start the S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. generator unit.

  ## 2. Атмосфера
  
  ## 2.1. Схема дистрибуции
  <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
    </Box>

    - Убедитесь, что воздушный баллон закреплен на порте разъема.
    - Убедитесь, что распределительный насос настроен на 101 кПа (101 кПа).
    - Проверьте распределительный насос. Находится на палубе инженерной гондолы.

    ## 2.2. Шлейф отходов
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
    </Box>

    - Проверьте насос отработанного контура. Находится на палубе грузовой гондолы.
    - Установите воздушную сигнализацию в машинном отделении в режим фильтрации (широкий).

    ## 3. Другие проверки
    <Box>
        <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
        <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
    </Box>

    - Проверьте, что гироскоп закреплен, питается и включен.
    - Убедитесь, что мини-генератор гравитации закреплен, питается и включен.
    - Проверьте, закрыты ли взрывные двери.
    - Убедитесь, что фигурки удобны.

    ## Примечания

    * - Корабли медицинского реагирования класса Apothecary оснащены одним блоком APC, который можно использовать для оценки общего энергопотребления корабля (которое для немодифицированного корабля составляет 15,3 кВт). Для поддержания полной зарядки подстанции и APC целевая мощность генератора должна превышать нагрузку APC, но как можно меньше, чтобы достичь максимальной эффективности использования топлива. Не забывайте проверять нагрузку БТР и корректировать целевую мощность генератора после добавления или удаления энергопотребляющих машин.

    ** - Корабли класса Apothecary имеют потребность в энергии чуть выше среднего. Целевая мощность стандартного генератора P.A.C.M.A.N. может быть установлена на 15-16 кВт для модуляции между расходом и зарядом. Поскольку большая часть потребляемой энергии приходится на химическую лабораторию, отключение этих машин может значительно снизить общее потребление энергии кораблем..

</Document>
