<Document>
  # ТРАНСФЕР КЛАССА БАЗАР
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CrateAirlockKit" Caption="crate"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerWallmountWithdrawBankATM" Caption="ATM"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Rack"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapBazaar" Caption=""/>
  </Box>
    [color=#a4885c]Размер корабля:[/color] Средний
	
	[color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 4+
	
	[color=#a4885c]Тип электрогенератора:[/color] Урановый
	
	[color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Нет
	
	[color=#a4885c]IFF Console:[/color] Нет
	
  "Базар - это судно для личного обслуживания, предназначенное для продажи товаров торговцами. На судне есть два закрывающихся грузовых дока, просторный грузовой отсек и пост наемников для охраны магазина.."
    
  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ПОЛЕТОМ
  
  ## 1. Электропитание
  
  ## 1.1. Аккумуляторные блоки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>
  
  - Проверьте, закреплен ли СМЭС на полу.
  - Проверьте, закреплен ли блок подстанции на полу.
  - Проверьте, включены ли все главные выключатели блоков APC.
  - Проверьте текущую нагрузку всех блоков APC* (Вт).
  
  ## 1.2. S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. generator unit
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignRadiationMed"/>
  </Box>
  
  - Убедитесь, что генераторы S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. закреплены на полу.
  - Убедитесь, что в генераторах S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. есть топливо. При длительных полетах убедитесь, что у вас есть достаточный запас топлива для длительной выработки энергии во время полета.
  - Убедитесь, что генераторы S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. установлены на выход HV.
  - Установите целевую мощность на 40-41** [bold]кВт[/bold].
  - Запустите генераторные установки S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N.
  
  ## 2. Атмосфера
  
  ## 2.1. Схема дистрибуции
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  </Box>
  
  - Убедитесь, что баллон O2 закреплен на порте разъема.
  - Убедитесь, что баллон с N2 закреплен на порту разъема.
  - Убедитесь, что газовый смеситель настроен на правильное соотношение смешивания (21% кислорода, 79% азота).
  - Убедитесь, что газовый смеситель настроен на 101 кПа.
  - Включите газовый смеситель.
  
  ## 2.2. Шлейф отходов
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>
    
  - Включите насос отработанного контура.
  - Отключите автоматический режим на сигнализаторе воздуха в машинном отделении.
  - Установите для воздушной сигнализации в машинном отделении режим фильтрации (широкий).
  
  ## 3. Другие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
  </Box>
  
  - Проверьте, что гироскоп закреплен, питается и включен.
  - Убедитесь, что мини-генератор гравитации закреплен, питается и включен.
  - Убедитесь, что взрывные двери закрыты.
  
  ## Примечания
  
 * - Служебные корабли класса «Базар» оснащены девятью блоками APC, которые можно использовать для оценки общего энергопотребления корабля. Можно сверить общее потребление энергии корабля с целевой мощностью генератора S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N.: чтобы SMES, подстанция и APC были полностью заряжены, целевая мощность генератора S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. должна превышать нагрузку APC. Не забудьте проверить нагрузку APC и отрегулировать целевую мощность генератора после подключения новых энергопотребляющих машин.
  
  ** - Сервисные корабли класса «Базар» имеют более высокую потребность в энергии, чем может обеспечить стандартный генераторный блок P.A.C.M.A.N. при оптимальных настройках, поэтому стандартный P.A.C.M.A.N. был заменен на два S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N.: рекомендуемое значение целевой мощности, чтобы избежать отключений во время зарядки Гравитационного генератора, составляет 41 кВт.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignRadiationMed"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttersRadiation"/>
  </Box>
   Примечание: При работе с радиоактивными материалами обязательно принимайте все необходимые меры защиты: используйте радиационный костюм, задействуйте внутренние устройства, обязательно включите счетчик Гейгера, мойте руки после работы и держите радиационную завесу.
</Document>
