<Document>
  # ЭКСПЕДИЦИОННЫЙ ШАТТЛ КЛАССА БРИГАНТИН
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGasMercenary"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleAk"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="IngotGold"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobRandomSecurityCorpse"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapBrigand" Caption=""/>
  </Box>
    [color=#a4885c]Размер корабля:[/color] Medium
	
	[color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 3-6
	
	[color=#a4885c]Тип электрогенератора:[/color] ДАМ
	
	[color=#a4885c]Экспедиции:[/color] Да

	[color=#a4885c]IFF Console:[/color] Нет
	
  "Гражданская переделка старого военного легкого фрегата времен начала экспансии человечества к звездам. Оригинальный дизайн легкого фрегата был создан в эпоху технологий до ФТЛ. Произведено компанией Langstad-Voigt Heavy Industries."
    
  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ПОЛЕТОМ
  
  ## 1. Электропитание
  
  ## 1.1. Аккумуляторные блоки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>
  
  - Убедитесь, что блок SMES закреплен на полу.
  - Убедитесь, что блок подстанции закреплен на полу.
  - Убедитесь, что главный выключатель блока APC включен.
  - Проверьте текущую нагрузку блока APC* (Вт).
  
  ## 1.2. AME generator unit.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
  </Box>
  
  - Убедитесь, что ядро AME должным образом экранировано.
  - Убедитесь, что блок управления AME закреплен на полу.
  - Проверьте состояние топлива в блоке контроллера AME.
  - Проверьте количество впрыскиваемого топлива в блоке контроллера AME.
  - Переключите впрыск.
  
  ## 2. Атмосфера
  
  ## 2.1. Схема дистрибуции
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  </Box>
  
  - Убедитесь, что баллон O2 закреплен на порте разъема.
  - Убедитесь, что баллон с N2 закреплен на порту разъема.
  - Убедитесь, что газовый смеситель настроен на правильное соотношение смешивания (21% кислорода, 79% азота).
  - Убедитесь, что газовый смеситель настроен на 101 кПа.
  - Включите газовый смеситель.
  
  ## 2.2.  Петля для отходов
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  </Box>
    
  - Включите насос контура отходов (расположен в грузовом отсеке).
  
  ## 3. Другие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
  </Box>
  
  - Проверьте, что гироскоп закреплен, питается и включен.
  - Убедитесь, что мини-генератор гравитации закреплен, питается и включен.
  - Убедитесь, что взрывные двери закрыты.
  
  ## Sidenotes
  
  * - Экспедиционные судна класса «Бриганд» оснащены тремя блоками APC, которые можно использовать для оценки общего энергопотребления корабля. Немодифицированный корабль класса «Бриганд» требует 27,1 кВт энергии для поддержания работоспособности.

</Document>
