Размер корабля<Document>
  # МЕДИЦИНСКИЙ ШАТТЛ КЛАССА SEARCHLIGHT
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCrewMonitoring"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RollerBed"/>
  </Box>  
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Morgue"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ShuttleMapSearchlight" Caption=""/>
  </Box>

    [color=#a4885c]Размер корабля:[/color] Маленький
	
	[color=#a4885c]Рекомендуемый экипаж:[/color] 2-3
	
	[color=#a4885c]Тип электрогенератора:[/color] Плазма
	
	[color=#a4885c]Экспедиции:[/color] При покупке консоли - да
	
	[color=#a4885c]Консоль опознавания:[/color] Нет
	
  "Хороший шаттл небольшого размера для оказания медицинской помощи по всему сектору. Произведено компанией Langstad-Voigt Heavy Industries."
    
  # КОНТРОЛЬНЫЙ СПИСОК ПЕРЕД ПОЛЕТОМ
  
  ## 1. Электропитание
  
  ## 1.1. Аккумуляторные блоки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>
  
  - Убедитесь, что СМЭС закреплен на полу.
  - Убедитесь, что подстанция закреплена на полу.
  - Убедитесь, что ЛКП включена.
  - Проверьте текущую нагрузку ЛКП* (Вт).
  
  ## 1.2. Генератор P.A.C.M.A.N.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacmanShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma"/>
  </Box>
  
  - Проверьте, закреплен ли генератор P.A.C.M.A.N. на полу.
  - Проверьте, есть ли в генераторе P.A.C.M.A.N. топливо. При длительных полетах убедитесь, что у вас запасено достаточно топлива для длительной выработки энергии во время полета.
  - Проверьте, установлен ли генератор P.A.C.M.A.N. на выход HV.
  - Установите целевую мощность на 15-16** [bold]k[/bold]Вт.
  - Запустите генератор P.A.C.M.A.N.
  
  ## 2. Атмосфера
  
  ## 2.1. Распределительная петля
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPort"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  </Box>
  
  - Убедитесь, что воздушный баллон закреплен на соединительном порту.
  - Убедитесь, что распределительный насос настроен на 101 кПа.
  - Включите распределительный насос.
  
  ## 2.2. Схема отходов
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>
    
  - Включите насос.
  - Отключите автоматический режим на воздушной сигнализации.
  - Установите для воздушной сигнализации режим фильтрации (широкий).
  
  ## 3. Другие проверки
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
  </Box>
  
  - Проверьте, что гироскоп закреплен, питается и включен.
  - Убедитесь, что мини-генератор гравитации закреплен, питается и включен.
  - Убедитесь, что гермозатворы закрыты.
  
  ## Примечания
  
  * - Медицинские корабли класса SEARCHLIGHT оснащены одним блоком ЛКП, который можно использовать для оценки общего энергопотребления корабля (которое для немодифицированного корабля составляет 14,7 кВт). Можно сверить общее энергопотребление корабля с целевой мощностью генератора P.A.C.M.A.N.: чтобы подстанция и ЛКП были полностью заряжены, целевая мощность генератора P.A.C.M.A.N. должна превышать нагрузку ЛКП. Не забудьте проверить нагрузку APC и отрегулировать целевую мощность генератора после подключения новых энергопотребляющих машин.

  ** - Медицинский корабль класса SEARCHLIGHT имеет среднюю потребность в электроэнергии, поэтому значение целевой мощности стандартного генератора P.A.C.M.A.N. может быть установлено на уровне 15 кВт. Обратите внимание, что рекомендуемое значение целевой мощности, чтобы избежать отключения электричества во время зарядки гравитационного генератора, составляет 16 кВт.

</Document>
